不如真係試下動員唔交稅

認真覺得行得通，咁多人一齊唔交佢吹得我地漲咩？

推

Push

班龜又係我地養
不如唔交算啦試下動員

推比更加多人知

推！

我都講過，冇人理

認真可行

push

多人一齊驚鬼？

之前好似見到有個post教人不合作交稅

幫手推啦咁！

但係一直都係紙上談兵

一早應該做

我係想好似遊行咁真係動員到一堆人

agger,希望港豬唔會咁都驚

好似1蚊1蚊咁交政府要比既行政費仲貴過稅收
等高手答

唔係政府有權直接係你銀行扣咩

佢好似可以直接去公司hr收你人工份錢去填數

除非一齊罷工

幫幫手頂上熱門

一大班綿羊俾圈養，俾人剃毛
賣完啲毛仲要拎去養個幾隻惡過閪閪牧羊狗
DKLM

點武裝都係綿羊市民
個樣幾善良都係狗閪黑警

認真？ 有冇巴打解釋下

diu 唔撚係掛....

根本就係養班龜打鳩我地

上年開始已經無交

罷工可能性低d 罷嘅話一早有人罷

喂大佬，依家叫你比少d 錢政權都唔肯？

差餉呢?

會㗎，有同事試過

why not both

2百萬人一齊拖

我幾年前遲交。正苦寄信去人事部。 人事部就話再唔交 係你糧到扣。我都唔想交

好似話交少一蚊之類仲可行 之前有人討論過

寫錯支票台頭串錯字果d 低能野唔好玩啦

之前試過遲左成年唔交
到真係出信追我
我打電話去話之前收唔到信
交返原額就攪掂

一齊遲交 / 唔交稅啦

推
721見

之前有鬼佬戶口比人freeze左，原來係無交稅
交返後幾個工作天會回復正常
：前銀行職員

求解

各有各說，有少少亂

有3份2人唔交已經可以3年內令庫房出現赤字，推個西政府起多啲垃圾千億機建先係

Pish

唔交稅之後,要重奪庫房金管局外匯基金

有錢佬唔交就驚姐
市民d 錢算得係d 咩

一定要夠多人先得
唔係的話成功機會唔大

7.21見

想咗好耐

等藍屍廢佬港豬地產狗自己養狗官蟲撚

LM

係
佢有權咁做

佢可以直接係銀行扣
你禁晒d錢就直接搵你公司 係你份糧扣

利申:朋友試過

交一蚊

示威罷工唔犯法，罷交稅犯法，完。

我試過
直接係我份糧度扣

未到時候

唔報稅犯法，“遲”交稅就補交加罰款，可以遲十年八年

14年咪搞過囉
用支票交，分開每張$68.9/$689 咁交

可能冇乜人做，成效不大，都係幾日內過晒數

講多啲

其實驚咩 上門拉我囉
幾百萬人一齊逃稅 拉丫 你拉丫

其實。。。
真係作用不大

人民交稅係義務，政府用黎發展社會，警察用黎保護人民，你睇下家下你交既稅用唔用到係兩方面，咪知自己應唔應該交稅囉。

贊成，雖然我仲未使交税

第一期款項限期係 1 月
第二期款項限期係 4 月

咪即係區選之後
睇埋區選結果 先再算

被罷工

你唔返工咪無得交囉

推 全世界下已唔交
睇下佢捉得邊個
但唔排除會捉一兩個制旗

法律撚可否入黎講下後果

有ching講過好似民事only

唔交稅係犯法，但唔見報稅單就唔係，要記得申報

佢咪同幾萬個人事部聯絡，要求一個一個扣數囉。搞掂得黎又下年交稅喇。

和理非最強手段之一

當中地價收入為最大的收入來源，佔26.7%。 緊隨其後 的是利得稅(22.1%)、印花稅(15.1%)、薪俸稅(10.1%)及一般差餉(3.6%)。 該5 個項目共佔政府整體收入的77.7% (表2)。 根據2018 年2 月公布的 財政預算案，2018-2019 年度的政府收入預計減少1%至6,045 億港元。

全港唔撚交先少10%收入

低收入人士 拎老綜

啱啦

推！其實有用

網民建議一：罷交稅
翻查《稅務條例》，稅局會對逾期未繳交的稅款徵收附加費。對第一期稅款欠款，會加徵5%附加費；若在繳稅日起計6個月後仍未清繳的稅款（包括5%附加費），會再加徵10%附加費。 另外，即使打工仔罷交稅，稅局亦可向其僱主追討，然後扣糧。稅局的追稅「撒手梘」，是可向第三者發出「追收稅款通知書」，包括納稅人的僱主、銀行、租客、債務人等。稅局可向欠稅人的僱主追稅，僱主可扣除僱員工資，代為清繳欠稅。
根據《僱傭條例》，最高可扣減工資期內一半薪金。稅務局亦可循區域法院進行民事起訴，或申請阻止離境指示，阻止欠稅者離港。

網民建議二：少交10元稅
對於有網民發起少交10元稅。稅務局回覆本刊查詢時表示，所有逾期未繳交的稅款，須被當作為欠稅。 若少交10元稅項的話。稅務局會對欠款10元徵收0.5元附加費（10元的5%），久款增至10.5元。假如6個月後仍未清繳，欠款再加徵10%的附加費，即增至11.55元。稅務局指，會採取法定措施，追收過期未繳稅項。該局重申，作為負責任的公民，每位納稅人均應該履行準時交稅的法定責任，確保政府有足夠資源應對各類社會民生的需要。

網民建議三：分開多次交
為免被政府追稅，有網民建議分開多張68.9元的支票交稅（諷刺特首梁振英由689名選委選出），從而加重政府行政工作。 有人指此舉亦變相加重自己負擔，因要罰抄多次「香港特別行政區政府」及「陸拾捌元玖角」或者「Sixty Eight Dollars and Ninety Cents」。另有人提議使用信用卡交稅，由於銀行會向收費機構，收取每個交易2%至4%的費用，發起人稱：「將啲錢俾銀行賺定俾政府買胡椒噴霧，你梗識揀吖！」
對於分開多張支票或分多次以信用卡繳稅，會否加重稅務局的工作量，稅務局對此並沒回應。對於網民發起的「不合作運動」，稅務局稱會留意事態發展，以應對有關情況。

PUSH

唔交一陣比人限制出境

認真
一諗到我地出糧比班人渣打我地
我心理好唔平衡

721 港島見

我試過稅務局出信去公司，叫公司提示要交，否則在人工都支付

不了

「無代表，不納稅（英語：No taxation without representation）」起源於1750年代和1760年代，最早由Jonathan Mayhew提出。此口號概述了英國十三殖民地人民的不滿，這也是美國革命的主要原因之一。簡言之，殖民地中的許多人認為，因為他們在英國議會中沒有被直接代表，所以任何它通過的關於殖民地稅收的法律（如食糖法和印花稅法），根據1689年權利法案，都是違憲的，這些法律同時也是對他們身為英國臣民應得權利的否認。不過，美國革命時期，20個英國公民中只有1個人在議會中有代表席位，其中沒有任何人是殖民地的一部分。而在當下，關於相似爭議，此口號也被不同國家的不同團體使用，其中還包括美國的一些地方（見下文）。 這句話抓住了英國內戰中的核心觀點，如John Hampden關於造船費（Ship Money）所表達的那樣：「國王所無權要求的，即為臣民有權反對的」。

好似政府有講過我哋交嘅稅佔好少比例，大部分都係印花稅收入

一樣， 寄信去公司hr, 仲要當日office hour 內即交， 唔係就人工扣

試啦
交税衰過倒錢落海

政府追稅惡過狗
派4000 就派幾年

真，屌啦星
交稅養狗咬自己同養大陸人
我不如拎錢去多幾次旅行，舒服下唔撚好

721 港島見 ! !
「全部同我將push改做721港島見」! ! !
唔準再推再Push

Push
點解要交稅養狗？

幫推

用下腦都知 無後果一早無人交啦

今日辭職咪下年明正言順唔使交

港豬:會唔會犯法㗎唔啦

721

交足選票好過啦
香港重要運作架
好多人要生存架
係要改變政府
唔係玩死自家人

點會可能去公司hr收你份人工呀講野之前check下先啦
通緝你就有，到時拉你返去

合法地延遲交稅的方法：

推
求詳細教學指南
可能比唔交稅仲可行 而且安全
正宗用錢拋死佢
希望多d人知道方法

咁你咩都要無後果嘅話真係得遊行
但係依家普通遊行都會出椒

叫香港人請假出黎都難啦，仲要辭職

真係要多人先得 但係唔交稅就犯法 而呢個犯法係可以追蹤到 唔似打完班狗 拍拍蘿油就走得 我覺得起碼要有一定人數先有用 但係你唔知實際人數有幾多 有風險

真班狗咁老定 咪又係因為俾人屌得再甘都有糧出

[溫馨提示/發夢必入]大掃除指引！！！

求幫推！緊急！我推得好辛苦！

可以試

想試下宣傳，睇下反應點先

其實支持唔交稅 又和平又可以比壓力政府
岩哂大部分人既口味 但一定要多人做

同意

大把錢 你唔交 都唔會影響運作掛

呢啲真係Game theory，人唔夠多就所有參加者都pk，好高風險

呢個係真的利申：不是公務員

事實上 我今年仲未收到稅表

up

發夢有朋友講過
如果税局收到支票 要人手一張張咁入
如果要交一千蚊税 但分咗四張支票交既話 變相佢地要入四次票

税局權力好大 唔交税會畀人凍結户口

有冇稅局人員解答吓

我意思係佢話去公司hr收返你錢係on9呀
如果你無比人check身份證根本唔驚佢知你無交

即係要諗下點合法逃稅

Dls, 成班衝出黎話呢樣唔得個樣唔得，屌咩

唔交稅會比稅局通緝，同埋出唔到境，呢一個部分有啲難搞

呢樣野叫避稅，一向班商人都做緊，稅局權力大過狗，全港最惡既部門

全部人用支票交
交1000蚊就出十張／50張
大家可以用office printer set 個template印出黎唔駛用手信咁蠢

話唔得果啲可能已經係

其實係可以
但一定要夠齊心
200萬人唔交稅
唔好話200萬
10萬人唔交稅佢都頭撚痕

稅局 2017-18 annual report

薪俸稅真係少數

凍咗之後再交返有冇得解凍先?
有其實絕對玩得過

唔識就唔好衝出黎
唔止僱主 叫你銀行扣錢都得

動員唔好交差餉先啦，今個月就係

真係要試下.

有乜理由交完稅仲要比呢個港共政府逼害自己.

行唔撚通
你唔交稅，稅局會追你公司，
你公司一定跪低扣你 d 糧去交

你咪唔好交，岀信追你又唔係追我

問題係你唔交佢都有方法拎到錢
除非稅局罷工架姐

曲線認證係唔係有200萬人支持
同埋我又唔覺得佢有幾頭痕, 10萬人當每人交10皮野稅都係100億, 20% of salary tax都未有

其實真係要

一齊唔交3個月
佢吹你唔漲

你拎錢去捐，記住拎返單 ，之後交一蚊税

為免被政府追稅，有網民建議分開多張68.9元的支票交稅（諷刺特首梁振英由689名選委選出），從而加重政府行政工作。 有人指此舉亦變相加重自己負擔，因要罰抄多次「香港特別行政區政府」及「陸拾捌元玖角」或者「Sixty Eight Dollars and Ninety Cents」。另有人提議使用信用卡交稅，由於銀行會向收費機構，收取每個交易2%至4%的費用，發起人稱：「將啲錢俾銀行賺定俾政府買胡椒噴霧，你梗識揀吖！」對於分開多張支票或分多次以信用卡繳稅，會否加重稅務局的工作量，稅務局對此並沒回應。對於網民發起的「不合作運動」，稅務局稱會留意事態發展，以應對有關情況。

成班連兵連稅都未報過係度吹唔交稅
若你決定唔交稅, 得, 請記得CUT晒你D銀行戶口
因為稅局係有權叫銀行凍結你戶口追極無應機

連登仔講就凶狠，做就碌撚
千奇唔好撚交

依家講唔交嘅
如果到時交左

死全家，落地獄

依個大絕黎，但真係有幾多人跟

薪俸稅唔知有無佔全港嘅稅10%？

拉幾百萬人坐監

唔交差響先

推呢個

個政府一冇錢就賣地嫁啦

721 港島見！

推
唔想比錢狗狗打自己手足
但係我未洗交稅

認真可以一試
推

香港最大個舊係profit tax, 唔大影響之餘仲要俾人話影響社會福利既運作

仲有差餉係唔係直接D?

有得解

公司會直接係你份糧過比政府 唔洗諗唔交
但可以一次交7.77

交左未解囉屌

掂喎
由呢刻開始，唔准講「推」或「push」！
要講「7.21 見」！

阻止離境只針對意圖離開或已經離開香港嘅人，即係移民或者外國公司派來香港做嘢之類，而且stop order要向法院申請，如果話交少$1，其真個官都唔會批個order

欠稅過程由電腦自動化跟進，出完5%罰款之後，如果係打公仔電腦就會自動出信去僱主話要扣人工，如果唔係打公，開公司或收租電腦就無嘢做，之後就會人手跟進，寄信去銀行，叫銀行一個月內扣錢，銀行收到呢封信後戶口會被凍結，直到銀行扣咗數或自己交錢

再收唔到錢就去民事訴訟、有樓欠款大就會釘屋契

不過細欠款，唔係打工，出完5%罰款電腦唔會再追！但留意返，若果之後年度有交多預繳而有退稅電腦會自動先扣起欠款先再退餘額

犯法野我唔做架
就算我窮，但我都會一蚊一蚊咁交

輕輕一推

我已經被動動員左兩年

政府大把錢，我哋唔交入息稅，對政府運作係0影響，作用唔大。
但稅局可以依法罰款，呢個方法成本好大，可以嘅話，我選擇將啲錢留返嚟畀612基金，幫吓一班同路人。

交去第二到

畢業之後年年都有交稅
我叫失業毒男就真係失業呀？

原來支那狗block先

我覺得最好用信用卡一蚊一蚊甚至$0.1咁交
政府要比手續費銀行
手續費應該有最低收費
隨時政府要倒貼
有無行內人解答？

7.21 見

唔交稅係會寄信去你公司
但如果交一部份稅唔知會點? 我未試過

你老母西就港豬

做乜9 你有咩高見咪講

唔WORK
政府可以鎖你戶口直接扣
利申試過

支持

如果瘋狂交吉form比所有政府部門呢？仲要入落信封迫鳩佢哋拆開來睇
$4000就係要交人手form所以搞到成Pat屎咁

唔交稅 作用一定有效過遊行好多！推！

要有巴打講下究竟有咩唔得

唔交再係稅局門口野餐開連儂場得唔得呢

捐錢都可以唔洗交稅

捐錢係扣免稅額定唔洗交呀
咁個撚個捐錢咪得
我記得就扣免稅額 我之前捐過

我都唔記得好清楚
保留捐款收據可以當稅款扣稅
即係張收據就係錢
100蚊就扣得?

係 check咗

35%

呢個都唔完美

唔交加稅局放大假

稅局會出信俾你公司
假如喺 D date前仲唔交，會指示你公司扣糧處理

1

唔交咪罰息 佢會定期寄信黎 但佢可以點

[緊急 突發] 全港最大型既線上文宣 正式上線啦

唔理衝唔衝 721金鍾

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯

我覺得可以試
有可能既後果係乜？
罰幾錢？

會唔會出唔到境

叫到誠哥嗰堆富豪唔交就有用

倒貼咪又係用納稅人既錢
同埋其實而家有system做
經歷過2014年之後點會無進步過呢

罰你稅款既5% 同10%

連登仔有幾多人要交税？

香討都咁講先係主流

雨傘時有人教過交少一毫子稅局會好唔得閒

政府唔至在你交唔交稅，主要收入來自賣地。

我覺得一齊搭地鐵唔落車 癱瘓佢
俾到一定壓力政府 和理非又容易參與
唔落車睇下你黑警做到咩
其實社會正常運作係要市民合作 大家唔合作嘅話
唔犯法都可以俾到政府好大壓力

大家覺悟了嗎？
🎂

只要最有錢嗰幾個有交稅
都夠頂好耐

去年，全世界創造的財富有82%到了最富有的1%人口的口袋裏，而較為貧窮的那一半人的財富並未見增長。

[民宣] 香港7月21日 遊行 宣傳片 上線啦

唔交稅除左罰錢仲可能要坐監㗎！
不過可以就到期交稅前打比稅局，話收唔到報稅表，等佢再寄過黎。
之後再用支票交，分十次，分一百次咁交。
仲要每張唔同日期，唔同銀碼，銀碼可以用埋仙都得。
例如：第一張係35.43, 第二張係20.91 如此類推。
唔可以用網上繳費方法，因為個d 係電腦做既。
交支票就一定要人手去處理，

有冇人入嚟一齊討論下

［戰略分析］香城Online攻略

追討拖欠稅款的措施

簡單啲講，當罰你 n% 後仲唔交，稅局會向第三者包括納稅人的僱主、銀行、租客、債務人、顧客等發出追收稅款通知書追收稅款

追唔到就民事告你，扣押財產、物業、破你產

冇用
罰你錢之餘，直接出信去你公司扣你糧

象徵意義多過實際作用
一黎薪奉稅只佔1X % 政府收入
2黎一個打工皇帝頂你10000個連登仔

G持，有無人負責統籌？

問題係最終政府都收到錢
計埋罰金仲收多